<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>语言漩涡 • Posts by &#34;评论&#34; tag</title>
        <link>http://thirtiseven.github.io</link>
        <description>和光同尘</description>
        <language>zh-Hans</language>
        <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 16:25:11 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Wed, 12 Dec 2018 16:25:11 +0800</lastBuildDate>
        <category>随笔</category>
        <category>书摘</category>
        <category>笔记</category>
        <category>年度读书总结</category>
        <category>算法题解</category>
        <category>博客</category>
        <category>评论</category>
        <category>生活记录</category>
        <category>脑机接口</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://thirtiseven.github.io/2018/12/12/%E5%BD%92%E6%9D%A5%E5%BD%B1%E8%AF%84/</guid>
            <title>归来影评</title>
            <link>http://thirtiseven.github.io/2018/12/12/%E5%BD%92%E6%9D%A5%E5%BD%B1%E8%AF%84/</link>
            <category>评论</category>
            <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 16:25:11 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;语文作业，量产垃圾。（然而语文老师觉得我是抄的，当代大学生太垃圾了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个故事很简单，有一对相爱的夫妻二十年没有见面，终于再次相见时，妻子已经失忆了，丈夫用了各种方法都没有恢复妻子的记忆，于是作为一个念信人的身份陪伴妻子，每月陪她去火车站等待自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始的那场陆焉识回来找妻子女儿，但是没说上一句话就被抓了的戏，是对电影里时代背景和人物关系很好的描述。观众很容易就能看出，文革的时候，精神遭到束缚，生活遭到意识形态的塑造，家人的亲情被扭曲和异化，政治上持有异见的人成为人民的敌人。同时观众也可以看出陆焉识和冯婉喻之间非比寻常的爱情。&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在陆焉识真正平反回家之后，这种对他们之间爱情的赞叹迅速在现实中产生了反差，冯婉喻失忆了。而在影片一开始我们感到的那种对文革的反感和憎恶则通过冯婉喻的种种表现逐步地反映出来，她丧失了大部分自我，于是（更加纯粹地）成为了时代的伤痕。陆焉识被平反了，但是代价已经付出，伤痛无法抹去，二十年的时间又有谁来偿还呢。没有人，受到伤害的人面对的是一片虚空。陆焉识去找欺负过妻子的”方师傅“，对方却也被抓走了，陆焉识手里的那把铁勺最后也没有击出，却使我们内心钝痛。朋友自杀了，照片被剪了，妻子失忆了，自己在原本是家的地方无所适从，却还是要面对一个个去火车站等待自己的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影的名字是《归来》，但其实陆焉识的归来只是影片中轻描淡写的一笔，但也可以说，整部电影都是陆焉识漫长的归来的过程。人可以回来，但是生活却迟迟无法回到正轨。我们不禁设想，其他被平反的人的生活会怎样，其他死于文革的人，他们的亲人的生活又将怎样，现实也许远比影片中残酷。说到底，文革不是简单的毁了一代人的生活，或是发展暂停了十年，一切消逝的都永远消逝了，什么也无法回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于陆焉识来说，人生的意义从学术的自由，到在流放地苟活，最后成了陪伴自己爱着的人，他不管不顾，其他任何事情都无法得到或是选择放弃。对于冯婉喻来说，等待就是她生活的全部，过去的那个陆焉识再也回不来了，她也只有等下去。陆焉识的爱情是穿越大半个中国只为看妻儿一眼的雄壮和甘愿默默陪伴在失忆妻子身边的卑微，而冯婉喻的爱情则是模糊的回忆和一封封信，钢琴和日历，火车站最后关上的铁门。真正的爱情是什么？人又应该怎样活着？我们都不知道，但是拥有这样的爱情就已经是人生的幸事，能够在那个时代活下去就已经需要耗费全部力气。这当然不是一个单纯的”女主失忆之后男主深情陪伴“的故事，它也包含了某种警示：爱情本不应当是这样，生活本不应当是这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影片以一个等待戈多式的结尾结束，很多年后，大雪中，他们等待。痛苦的源头和去向都已经消失了，痛苦本身却需要无穷无尽的时间来消解。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://thirtiseven.github.io/2016/05/02/moersuo/</guid>
            <title>凝视默尔索过久，默尔索会回以凝视</title>
            <link>http://thirtiseven.github.io/2016/05/02/moersuo/</link>
            <category>评论</category>
            <pubDate>Mon, 02 May 2016 20:51:31 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;    在我们在阅读加缪的《局外人》时，不可避免会做的一件事就是评判默尔索。我读的时候也不断思考：默尔索是个好人么？默尔索是否该被判处死刑？默尔索的行为合理么？默尔索这么说这么想反映了他的一种怎样的性格？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;    但是，昨天我突然想到，这种思维的方式本身就是一种错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;    我感觉，默尔索是这部小说的基石，我们需要通过默尔索，来评判司法的制度，甚至是评判社会评判人性。但是唯独不能评判的是默尔索，一旦对他有任何观点，我们也就成了具有人性的和具有社会的荒诞的”群众“或是”司法制度“类似的东西。荒诞的主体，正如加缪想要揭示的那样，不是一个坏的审判，而是审判本身。无论我们如何客观如何科学地审视默尔索的事件，一种强烈的荒诞的感觉都会出现。只有从他的角度，我们才能更好的感到世界巨大的荒诞，进而反思人在其中应该如何生活。&lt;br /&gt;
  &lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
    所以默尔索的性格本身就不是要我们来评判的，他性格如此，是小说的需要。他是一个几乎没有人性，非常麻木，对什么都无所谓，无视法律法规，甚至不关心自己命运的人。这样的性格与其说是一种“不要向他学习”的警示，不如说是一种阅读小说的提示：应该跳出人性和法律，才能感受人性和法律的荒诞。类似的例子还有《悲惨世界》里的沙威，他是一个非常正直的警探，但他被——可以这么说——刻意塑造成一个反面人物，这引起了读者对书中社会环境的反思。如果我们因为沙威的反面形象抹杀正直的价值，那么和作者的本意显然相去甚远。默尔索也是这样，他是我们认识荒诞的一条途径，一个工具，而绝不应是引诱我们（十分荒诞地）评判他的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;    然而一个有趣之处在于，他的这一工具性是我们在不断的阅读中发现的。我们从不断评判默尔索的荒诞中走向从默尔索的角度认识荒诞的过程中，我们也不断发现自身的荒诞，他诱使读者反思，读者不断推翻自己，而荒诞始终如同那块不断推上去不断滚下去的巨石，永远存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;    荒诞的，不是默尔索，不是默尔索的审判，不是人性，不是那个社会，也不是这个社会，不是读者的心理，不是读者自己的人性，也不是读者发现这荒诞的过程，就这样不断的否定，直到最深的深处。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://thirtiseven.github.io/2015/09/08/%E6%B0%B8%E7%94%9F%E4%B9%8B%E7%BD%9A/</guid>
            <title>永生之罚</title>
            <link>http://thirtiseven.github.io/2015/09/08/%E6%B0%B8%E7%94%9F%E4%B9%8B%E7%BD%9A/</link>
            <category>评论</category>
            <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 21:12:14 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;  这篇文章是波伏瓦《人都是要死的》的书评。先说个题外话，在读前几页的时候，我感觉翻译不好，但是一看，发现这本书是马振骋翻译的，于是便十分地放心，十分顺畅地看完了全书。如果这是马振骋的翻译，那么我一切读的不顺的地方一定都是我自己的问题。这是脑残粉的一点自我修养。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  剧情梗概：雷蒙·福斯卡是一个中世纪意大利某城邦的贵族，因为一次意外而获得了永生不死的能力，他从十三世纪开始一直生活到现在 ，经历了欧洲乃至世界几百年来的变革，从一个决心依靠自己不朽的生命力量来造福大众的强人最终变得心如槁木，了无生趣 。&lt;br /&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  前段时间和一个基督徒讨论生活的意义，他说，追求某种生活意味着追求永生。那么，永生的意义又是什么呢？人往往有生活的追求，而追求永生——或者说，追求永生的机会——则为生活找到了一个终极意义。这种愿望是由我们求生的本能直接驱动的，我们遭遇危险时，我们感到衰老时，常常会希望自己有更多的寿命，这样我们可以追求更多的东西，把自己的生活放得更慢。然而，如果是当我们获得永生呢？当我们的生活节奏被放缓到无限慢，以至于停滞，当我们追求的东西变得远远多于我们的欲望，一切都失去了意义，人生于是便停滞了。永生的人于是进入了一种西西弗斯的境地——生活不断重复，毫无意义。这无疑是痛苦的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  在《西西弗斯神话》中，加缪说：只有一个严肃的哲学问题，那就是自杀。判断人值得生存与否，就是回答人生的基本问题。从这本书中，波伏瓦仿佛在进一步发问：假设如果你不愿选择自杀就会永生，你是否会自杀？在这个问题中，自杀成为了一种解脱苦难的方式，而永生成了一种更加严峻的诘问：如果永久的生活没有意义，那么短暂的生活的意义又何在呢？一切都没有变化，一切都是重复，为什么人还要活下去呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  福斯卡在小说中不断说：我是一个死人，我是一个死人。的确这样，当死亡变成一个不存在的概念，那么生随之也变成一个毫无意义的词语。福斯特回到了伊甸园的那种混沌的状态——不如说，福斯特回到了宇宙创造之前的那种状态：天地间空虚混沌，神的灵行在水面上。人们心目中的天堂，是永生，没有痛苦，没有邪恶的地方。什么意思？这是说，天堂是混沌的，没有痛苦，也就没有了欢乐，没有邪恶，也就没有了善良。美，善良，羞耻，这些东西在伊甸园里是没有的，这些评判事情的标准，是人类的杰作。或者还有一种可能，那就是天堂虽然没有痛苦，但是可以看见痛苦。于是，天堂就成为了一个幸灾乐祸之地。但福斯卡并不感到幸灾乐祸，他看得到死亡，自己却无法死去。这让他感到十分痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  他的痛苦中，不仅仅有他自己永生的痛苦，也有对人类的一种奇特的同情：一切都是重复，阳光之下并无新事，但是人们仍然轰轰烈烈的生活，战争，受苦，获得爱情，然后死去。人生短暂且痛苦，而说明这一点的，必然是一个更高的视角。反省我们生活与死亡意义的，也必然是一个更高的视角。所罗门王参透死亡的秘密，他写《传道书》，几乎就是以上帝的角度来写的。而《人都是要死的》里面的福斯卡就为我们提供了这样一个视角。我引一段木心的文章：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  所以为人之道，第一念，就是明白：人是要死的。   生活是什么？生活是死前的一段过程。凭这个，凭这样一念，就产生了宗教、哲学、文化、艺术。可是宗教、哲学、文化、艺术，又是要死的——太阳，将会冷却，地球在太阳系毁灭之前，就要出现冰河期，人类无法生存。可是末日看来还远，教堂、博物馆、美术馆、图书馆，煞有介事，庄严肃穆，昔在今在永在的样子——其实都是毁灭前的景观。   我是怀着悲伤的眼光，看着不知悲伤的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  最后，说说小说本身。我很喜欢前面的”引子“部分，读了两遍。后面读得也很顺畅。在读的时候，我总是想起昆德拉。我想，我大概误解了他，他不是在小说中用力过猛写哲学思想，他只是开创了一种新的文体。这本书才是用力过猛写哲学思想。小说中，人物的谈吐都十分有智慧或者刻意的无知。但我还是很喜欢，有空要去看波伏瓦的《女宾》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  就这样吧。好久没写东西了写得很乱。体谅。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://thirtiseven.github.io/2015/07/06/%E9%9D%92%E6%98%A5/</guid>
            <title>一些关于青春的笔记</title>
            <link>http://thirtiseven.github.io/2015/07/06/%E9%9D%92%E6%98%A5/</link>
            <category>评论</category>
            <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 21:11:01 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;  我要做远方的忠诚的儿子&lt;br /&gt;
  和物质的短暂情人&lt;br /&gt;
  和所有以梦为马的诗人一样&lt;br /&gt;
  我不得不和烈士和小丑走在同一道路上&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  海子的这一段诗可以很好的表述J•M•库切的这本&lt;青春&gt;的大致内容:文中的&#34;他&#34;长大成人,漂泊异乡,被残酷的社会所迫,与人情淡漠的民族为伍,但他的心中始终有一个诗人.如果说有什么其他的,那也许是迷茫.他怀疑自己,他试图麻痹自己敏感的内心,他试图早日成熟,又抗拒着成长的代价,他不断努力想要成长,却感到什么不断地在消逝. 上面那段诗歌是明确的,而&#34;他&#34;却是矛盾的.不同于别的青春小说,这种矛盾并没有走向颓废与反抗,而是走向诗与自省.这就为这本小说提供了一个独特的视角.&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  描写青春的作品中,常常用十分夸张的手法写生活中的少数人.青春小说里常有的毒品,性,暴力和摇滚乐,以及励志故事中埋头苦干走向人生巅峰的过程,是这种夸张的两极.(而正是这种对于我们幻想的实现如此吸引着我们.)而在J•M•库切的这本&lt;青春&gt;中,这种夸张的手法有另一种奇特的体现.一方面,写出了青年进入一个完全陌生的社会,最终适应.不像一般人的青春----进入一个相对有了解的社会,而是突然进入一个完全陌生的国家.这么写当然不仅仅是反映当代南非人的生存状态,我认为库切是想要让这种适应象征一种夸张话的&#34;青年进入社会&#34;的过程.另一方面,这种夸张也体现在文中&#34;他&#34;敏感的,诗性的内心.文中处处可以见到主人公的抒情与自省.在他从一个家庭中的孩子到试图习惯于做一个真正的&#34;伦敦人&#34;(或者说是夸张化的&#34;成人&#34;?)的过程中,我们 可以不断感受到他的心理挣扎.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  库切没有帮助我们实现幻想,而是发问:那些心中有梦的青年们,那些籍籍无名的青年们,那些处于时髦之外的青年们,他们的青春是什么? 青春是每一个人共有的东西.这段时间里,我们都有不切实际的梦想,但是一切青春故事里这个梦想无非走向破碎或是成功.而在这本&lt;青春&gt;中,库切想要展示的是:持有梦想本身就是美好的.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  但是,青春是什么?青春是适应的过程.或者说,青春是没能适应的过程.在阅读时,我们可以深切地感受到&#34;他&#34;的挣扎.他想要摆脱家庭的制约,成为一个独立的成人.他追求爱情,却茫然不知爱情的真正意义所在,他顶住社会的压力,还幻想可以融入到伦敦.他是一个梦想家,迫不及待的想要成熟,却不知道青春的意义.对于他来说,青春是一个儿童与成人之间痛苦的过程.是儿童时代的&lt;strong&gt;消逝&lt;/strong&gt;和对成人状态的&lt;strong&gt;适应&lt;/strong&gt;.从这种意义上说,&lt;strong&gt;实际上&lt;/strong&gt;青春对大多数人并不存在,它不是一个人生的时期,而是两种状态的过渡.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  但是,青春真的不过是什么东西的消逝吗?青春不过是对于破碎梦想的适应吗?它必然包含着茫然和痛苦吗?挣扎,无助,逃离,诗歌,枯燥的工作,来自社会的压力,是这些构成了青春,还是它们只是一种表象?真正的青春是什么呢?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  我们还没有找到答案,青春便逝去了.&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://thirtiseven.github.io/2015/04/28/%E5%A4%B1%E6%98%8E%E7%97%87/</guid>
            <title>疾病的隐喻——读《失明症漫记》</title>
            <link>http://thirtiseven.github.io/2015/04/28/%E5%A4%B1%E6%98%8E%E7%97%87/</link>
            <category>评论</category>
            <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 15:37:23 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;  你们也许看到过这个梗：在听说若泽•萨拉马戈获得诺贝尔奖后，和萨拉马戈所在党派互相敌视的葡萄牙执政党宣布：“我们要放下政治上的分歧，共同来庆祝葡萄牙语的胜利。”咦谁来告诉我【梗】这个字能不能在这里这么用。。。&lt;br /&gt;
  Anyway，今天我在家里读完了他的杰作《失明症漫记》。这本书的设置对于一篇科幻小说来讲是老套的:失明疾病传染，（在故事中）只有一个人看得见。但这本书是一部杰出的艺术作品。我们不会意识到，《罪与罚》是一部侦探小说，《蝇王》是一部反乌托邦小说，《冷血》是一本犯罪小说。真正杰出的作品是拒绝被归类的。关于疾病，这本书很容易让人联想到加缪的《鼠疫》。不同之处在于，加缪想要通过意外的灾难揭示世界的荒诞，而萨拉马戈想要揭示的，是读者回到自己的内心：我会如何选择？&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
  以前我说描写这类可怕的事物的小说只有两种：人性不断消失或是人性尚未泯灭。我错了。萨拉马戈的这本小说告诉我们：灾难面前，人性会从隐藏，到展现出来，它是我们生存的方式，也是我们生存的底线。&lt;br /&gt;
  《银河系搭车客指南》认为，文明的发展可以分为三个阶段：生存，探索，适应（大雾）。这本书即是这种理论的一个极好例证：从在隔离病院中艰苦的生存，到后来回到“文明社会”发现物是人非的探索，到整个进程中的适应，这本书最大的隐喻便是一个基于突发事件而形成的更低层次的“文明”，以及由此我们可以类比推理得到的我们这个文明的发展过程。我们很难想象四维以上的空间，但是对于更低的维度，我们可以有很好的理解。比一群进化的人类更能带给我们启示的，肯定是一群退化的人类。所以伟大的小说是不需要被分类的，因为没什么其他小说可以和它分到一类。&lt;br /&gt;
  五感并不是感官的极限，在我们感受范围之外的存在，是否也存在着巨大的丑恶，这些事物对于我们产生了怎样的影响，这是这个小说的主题之一。从一个更为宏大的视角观察，人类是否是荒诞的，人性是否会因为我们的感受而扩展，或是人性的好坏比较（从这层意义上说）是没有意义的，这些都引起了我们自我的审视。&lt;br /&gt;
  而提供这种视角的是唯一一个有视力的人，即医生的妻子。她在本书中的隐喻，我认为是一个弱小的神，或者说，是一个有着上帝视角的普通人。对于他人发现不了的丑恶，她看在心里，又无能为力，而即使无能为力也要进行尝试。她是一个“全知而不全能”的人，这也正是有些先觉者的可悲之处。我们甚至可以进一步假设，医生的妻子中，萨拉马戈寄托了他自己的形象，她是作者的化身。萨拉马戈终其一生没有改变什么实际上的东西，只能做“一个愤怒的人”。他只能通过写小说来倾诉自己的愤懑。   我们刚刚说医生的妻子是一个无能为力的神，那么那些无知而有权力的人——盲人暴徒们，明显指的是一个无知而残暴的政府，那些人类以外的生物指的是乱世之下恃强凌弱的人，那些同与医生妻子在一起的人便是无辜而弱小的底层民众。人际关系从彼此都是盲人就能成为朋友到后来盲人们越来越大分歧反映出人们人际关系的漠化。而乱世之中各个人不同的选择和战队似乎也在拷问着我们——你会如何选择？&lt;br /&gt;
  无奈与选择之后，小说的最后几页却给我们了一个巨大的逆转——复明。我想起了《肖申克的救赎》中的话：“一旦你适应了这个大粪坑之后，他们就把你从这儿扔出去。”这似乎是命运的一个巨大玩笑：给你一场灾难，看你如何表现，然后在你适应之后停下来。疾病停止了，而生活还要继续，人们感受到了人性的坚强或是人性的脆弱，他们感受到了世界的丑恶，他们感到了一丝灾难中才会体会到的美好，他们的生活会有怎样的变化呢？&lt;br /&gt;
  不会。什么变化也没有。萨拉马戈愤怒地回答。有人也许还记得《香水》的那个狂欢的场景之后的事：我们意识到了我们自己的可怕之处，却又道貌岸然地遗忘，将事情迅速解决，迅速回到原来有条不紊的生活。这正是萨拉马戈（以及聚斯金德）想要告诉我们的：我们故意的去遗忘让我们超越的东西，因为那超越同时也意味着伤痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  P.S.感谢苏珊•桑塔格的题目。&lt;br /&gt;
  P.S.P.S.我要戒掉写一篇文章总是写不完的拖延症。好多好多书评都是写了400字扔电脑里，最近要把它们一篇一篇写完。&lt;br /&gt;
  P.S.P.S.P.S.关于生存和无奈的选择，推荐一款游戏（漫天大雾）This War Of Mine，与别的战争游戏不同，这个游戏中我们需要扮演平民。凭经验讲这是一个好游戏，凭良心讲我真的玩不下去。。。。。。已删。。。。。。我不玩游戏真的不是我喜欢装逼什么的。。。。。这么多年我都在不屈不挠的尝试。。。。。。但是都失败了。。。。。。（逃&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://thirtiseven.github.io/2014/11/30/%E8%BD%BB%E4%B8%8E%E9%87%8D/</guid>
            <title>轻与重 星际穿越影评</title>
            <link>http://thirtiseven.github.io/2014/11/30/%E8%BD%BB%E4%B8%8E%E9%87%8D/</link>
            <category>评论</category>
            <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 12:26:17 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;（鈤我中二的时候怎么怎么如此中二啊 2019.9.23）&lt;/p&gt;
&lt;h6 id=&#34;题记&#34;&gt;题记：&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt;  昨天和一个通中人去看了星际穿越的倒数第二场。对我来说，这是一件非常奇怪的事。三七从来不会想着去电影院看电影，也很少有人请我去看电影。你也许知道三七我是什么人。我自诩从不上电影院看电影，我甚至很少看本世纪的电影，所以如果你和三七聊起电影（这样的人不多），你会感到一种豆瓣伪文青特有的酸气，我最近也在反省，也许他们只是想随便和我聊聊有趣的事，而非引发一场圣战。   不过我是来写影评的而不是来写检查的——我倒是擅长写检查。   全文以《不能承受的生命之轻》为结构的引导，和我一起看电影的那位最近在抄写这本小说的英文版——以增强词汇量。了不起。昆德拉说他小说的名字都可以互换，那我借来一用也应当值得原谅。一切都可以解释，只要你的解释器足够强。   废话说的太多，我们这就开始。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;h4 id=&#34;轻与重&#34;&gt;    轻与重&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  震撼我的是对比。巨大的飞船只是地图上一个小圈中的建筑，那建筑中却蕴含着人类最后的希望。库珀在永恒号上感慨“在这里看地球真的很奇怪”，而土星旁边的永恒号，它的大小不过是他环带上的一粒微尘。而在那虫洞展示的无穷空间里，让人感到一切可以说出的都很渺小。永恒号，它的名字仅仅是人类无可奈何的希翼与反讽。宇宙，只有宇宙，让地球上一切的狂躁，疯癫，理智和思想，都化作为绝对的谦卑。遗留下来的只有爱。如果说地球是沉重的，那黑板上几个方程式便是无法承受的轻盈。人类的希望只是一场一厢情愿的骗局，四十年的方程式，仅仅化作无用的灰烬。而那取代了灰烬的秘密，只是秒针的转动，而那秒针的转动却跨越了整整两个维度。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;灵与肉&#34;&gt;    灵与肉&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  在许多艺术作品中，你看到的是科幻，是政治，是宏大的战争，而你感到的仅仅是爱。如果用悲观和乐观来衡量此类作品，那么无非是在巨大的事件之下，人性还没有泯灭，或是在情势的压迫下，人性正在逐渐泯灭。危难关头，人的求生欲望是他们联合，而影片的矛盾在于人性的去留。人类是不完美的物种，因为这一点，有了艺术，矛盾和故事。   海涅有诗：谁有一颗心，心里有爱，便被弄得半死不活。当这爱与整个人类的命运联系在一起，就显得格外的宏大与壮丽.在《时间旅行者的妻子》中，亨利写给他的妻子信的最后说：“我爱你，永永远远。时间没有什么了不起。”在宇宙面前，爱那么渺小，却包含了最大的重量。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;不解之词&#34;&gt;    不解之词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  STAY：对于库珀，过去的遗憾在未来弥补，这是一种幸运。对于曼恩，绝望地休眠，醒来却仍然处于绝望之中，这是一种悲剧。对于墨菲，STAY成为了一生的心结与矛盾，终于在临死之前打开，我不知道怎么评价，只有感动与震撼。   爱：如果我来想最后的问题，那个问题一定是：我爱不爱她？那个答案不是什么可笑的“42”，而是我爱，爱得很深。宇宙的尺度和地球的寿命，都不及一个跨越百年的承诺。   承诺：彼此相信的力量。如果爱可以表现为稍稍具体的东西，那便是承诺。情人间多少次的山盟海誓在一句兑现了的“我一定会回来。”面前，都如羽毛般轻盈。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;灵与肉-1&#34;&gt;    灵与肉&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  尼采曾用永恒轮回的思想让哲学家们陷入困惑：想想看你经历过的事情会在历史上不断的重演。那幽灵是库珀自己，一切都是自己引导自己去做的。这蕴含了多大的绝望和爱。而这一切却是沉重的自然规律，我们生活在无力改变的规律之中，自己成就自己，也自己伤害自己。这场电影是螺旋式的上升，在这不断的上升中，我们无时不刻不感受到那把我们拉向中心的巨大向心力。那中心并不是黑洞，恰恰是我们自己。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;轻与重-1&#34;&gt;    轻与重&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  震撼我的也有相似。在路上随意黑进的那架捕食者飞了十年才降落在水塘边，而米勒用同样的时间闯过虫洞却来到了充满水的星球。那顷刻之间的死亡和路途的艰险，不过是水之星球上一波例行的潮汐。而那百米的巨浪，也让人想起棒球场后巨大的沙暴。沉重的代价终究只换来几分钟残留的绝望。人的生命，人类最终的命运，仅仅化做洋基队球员手中的棒球，跨越百年，砸破了对面的窗户，而那球场却转移了地方，上空不再是昏黄的天空而是空间站另一侧的田野。而库珀穿越宇宙的轻盈，与穿越玉米田的狂奔，出于相似的信念，却以不同的结局告终。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;伟大的进军&#34;&gt;    伟大的进军&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  不要温和地走进那个良夜，托马斯的这段诗不断出现，仿佛是一种宿命的咏叹，十二个勇敢的人，以十年的光阴与全部的生命进行了悲壮而伟大的进军，其中九人就此消失，米勒死于水，爱德蒙斯死于土，而最了不起的曼恩博士死于孤独的空间。伟大的进军的意义仅仅是未来渺小的希望和巨大的荒诞。而库珀和布兰德的伟大进军也产生了一种巨大空间中虚无的荒诞感。人性的缺失，生命的脆弱，宿命的不公，性格的黑洞，全部在这部影片中一览无余。这种透视是一种极大的悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;卡列宁的微笑&#34;&gt;    卡列宁的微笑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  在这种悲剧下，影片的结尾却给我们带来一种牧歌式的温暖。从浩瀚的空间醒来，躺在洁白舒适的床上，见到百年未见的女儿，调低机器人的幽默指数（knock knock），住在自己的家中。而远处的布兰德，也找到了人类未来的家。这是一个恬淡的结尾，人类不再需要为了爱去拼命，不再需要为了生存抗争。   我们不再需要高维度的“他们”，人是万物的维度。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
