<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>语言漩涡 • Posts by &#34;随笔&#34; tag</title>
        <link>http://thirtiseven.github.io</link>
        <description>和光同尘</description>
        <language>zh-Hans</language>
        <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 22:10:41 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Wed, 03 Aug 2016 22:10:41 +0800</lastBuildDate>
        <category>随笔</category>
        <category>书摘</category>
        <category>笔记</category>
        <category>年度读书总结</category>
        <category>算法题解</category>
        <category>博客</category>
        <category>评论</category>
        <category>生活记录</category>
        <category>脑机接口</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://thirtiseven.github.io/2016/08/03/zaidongcheshang/</guid>
            <title>在动车上</title>
            <link>http://thirtiseven.github.io/2016/08/03/zaidongcheshang/</link>
            <category>随笔</category>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 22:10:41 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;     连绵的城市，每一个都是一样的。&lt;br /&gt;
     所有的城市连成一片，航线、公路和铁轨互相交织，其他的城市以外的东西都没有意义。我的窗子外面，是一样的绿色的什么东西，和一样的灰色的什么东西。航线是虚幻的，公路是徒劳的，而铁轨是必需的，只有它是真实的，我只能抓住它，牢牢地抓住，直到我们抵达城市，在故乡生儿育女。&lt;br /&gt;
     既然所有城市都是一样的，那么城市也失去了意义。我生活在我的故乡，一座毫无意义的城市，我度过的时间中，所有的事都是为它赋予一个意义。我的床是有意义的，我野蛮粗暴的对待她，而她始终回报我以温柔。这让我感到绝望，我只能好好对她，或者离开她，去寻找别的地方，在那里我可以粗暴的对待另一张床。&lt;br /&gt;
        &lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
     不，不一定要这样。我可以忍受绝望。绝望是我的正常状态，我不得不终生背负着它。而以一种粗暴的方式躺在床上的绝望，不如说是一种幸福。&lt;br /&gt;
     想和我的床结婚。我的床不是一个十五岁的小姑娘，而我也并不爱她。所以我想和我的床结婚，然后去陷入惊险，刺激，非常狂野的爱情，接着突然离开，回到她的身边。&lt;br /&gt;
     我正在回到她的身边。而她也在毫无理由的等我，毕竟她也没有别的地方可去。别的地方，别的房间，也会有别的床等待着别的人，而别的动车上，也会有别的人瘫倒在椅子上，什么都不想，只想躺在床上。我知道，只有我知道，我其实并不爱我的床，他们也并不爱自己的床。&lt;br /&gt;
     沉溺在虚幻的爱情中，这非常好。现实的情况是一个秘密，一旦说出，就会崩塌成谎言。&lt;br /&gt;
     假装来到了别的城市，我来到了你的城市。我又离开了你的城市，假装只是离开了随便哪个城市。我在你的城市不过是一个匆匆过客，我的床才是最靠近你的地方。&lt;br /&gt;
     我的床默不作声、一动不动，我的床方圆不过七尺，而与世界相连，我的床是宇宙的中心，是我灵魂永远的故乡，我的床是我灵魂的家园，也是我肉体寄存之处。不在床上时，我想着别人，我爱着别人。而在床上时，我不复存在，床吞噬了我，变成了一个附带着我的床。&lt;br /&gt;
     床，我赞美你，正如别人赞美他们的故乡。一下床，我就存在，我就是孤单一人。无论是从随便哪个地方走到天涯海角，还是从书桌走到餐厅，我都是一个漂泊的游子，徒劳地思念着你。&lt;br /&gt;
     漂泊的路上，总是没有人相伴的。我不想，我不想有人和我一同从一个地方到另一个地方去。除非我们碰巧同路，这非常好。我不爱的人，让我们在随便哪个路口，方方便便地分手吧。而我爱的人就是我的起点和终点，只有路是有意义的，不，只有路的长短是有意义的，也不，只有那个人是有意义的。&lt;br /&gt;
     那还为什么要走呢。我应该是一棵树，和某棵树一起，彼此孤独地生长。也不说话，也不移动，就这样度过一生。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://thirtiseven.github.io/2016/06/16/biye/</guid>
            <title>毕业迷茫消除指南</title>
            <link>http://thirtiseven.github.io/2016/06/16/biye/</link>
            <category>随笔</category>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 18:54:19 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;  漫长的学业结束后，首先要做的事情是躺在沙发上嚎叫。嚎叫的时间约为三分半钟至五分钟，音量视嗓子的情况而定。然后以不至于头晕的速度迅速站起来，拥抱你看到的可以拥抱的东西，冰箱是很好的选择，高大的盆栽也可以考虑。接着睁开眼睛再闭上然后再睁开眼睛，小心翼翼地走进房间，然后确认床的位置。如果这时突然发现已经躺在了床上，请起身重新校正床的位置。大约二十分钟到一个小时后你会感到轻微的颓废，此时应继续平躺，匀速呼吸，直到你精神振作，从床上跳起来。&lt;br /&gt;
  &lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
  此时请确认当前的时间。如果时间合适，买东西。可以买的东西很多：去年的雪，绿色的番茄，鲸鱼陈年的眼泪，河底发现的绿松石。这时进行第一次对自己迷茫程度的评估，并且用一种程度相当，但是完全不同的方式整理房间，使房间看上去更加整洁，同时增大房间的逻辑混乱程度。&lt;br /&gt;
  做睡前准备：设定闹钟，并且记住在闹钟响起前十五分钟惊醒。洗漱。读一篇帮助睡眠的英语演讲稿：Four score and seven years ago our fathers brought forth on this continent。请在做完睡前准备后的两个小时时恰好睡着。&lt;br /&gt;
  起床，快速洗漱，缓慢吃早饭。去学校，并且迟到。参加毕业典礼，困顿的瘫在礼堂的椅子上，庄严地微笑，严肃地鼓掌，冷漠地观察。拍毕业照，挺直弯曲的身体，做出好看的笑容，在阳光下尽可能睁大双眼。在校园里闲逛，在路上闲逛，在酒店大厅闲逛。消除迷茫的方法有两种：背短小的单词和散长长的步，但是请不要同时进行。毕业聚餐时，请保持机敏和专注，摄取尽可能多的食物。可以适度聊天：你好啊。嗯这里真吵。啊你看那里。噢。敬你一杯。不不不我不喝酒。是的没错。啊。你好啊。&lt;br /&gt;
  回到家后，你也许会感到自己毕业了。如果没有，睡觉。不过睡觉也没有用，你已经毕业了。甚至你的迷茫都不再是毕业的迷茫，它已经过去，不再回来。&lt;br /&gt;
  在你会经历的所有的迷茫中，毕业的迷茫最为有趣，也最容易消除。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://thirtiseven.github.io/2016/02/06/wangshouren/</guid>
            <title>作文训练：王守仁格竹子</title>
            <link>http://thirtiseven.github.io/2016/02/06/wangshouren/</link>
            <category>随笔</category>
            <pubDate>Sat, 06 Feb 2016 13:48:15 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;  今天下午向一个作文大神学场景描写，获得了悲惨的失败。下面是对“王守仁对翠竹穷格七天一无所获后来创立了心学”的材料改写训练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  武侠小说式的第一版：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  瞪着竹子，一动不动。他凝视竹子过久，竹子却没有回以凝视。这是第七天。风吹过，但是竹子和王守仁都没有动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  竹子突然出手，非常地快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  王守仁倒在地上，死了。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;  濒临崩溃的第二版：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  一个靴子锃亮，头发倒不太长的青年斜靠在树上，一动不动，嘴里叼着一枚牙签，眼神疲倦而坚毅，盯着眼前又绿又长的竹子，像是大地妈妈的头发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  十分超现实的第三版：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  最近王守仁门前的翠竹很恐慌。&lt;br /&gt;
  白天鸡打鸣之后，他便睡眼惺忪地来到竹林前，陷入厚重的沉思。他身着破布长衫，蓬头垢面，头出奇的大，一双眼睛炯炯有神。就这么盯着。一动不动。也不说话，也不抖腿。每天就这样度过六七个时辰。&lt;br /&gt;
  第七天时竹子的恐慌到了一种无以复加的程度。而他却走了。他若是再来，竹子一定会问他无数个问题，或者再一次陷入恐慌。 但竹子不会说话，他也没有再来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  意识流的第四版：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  在沉默中，他混乱的思绪如同这竹叶。竹叶背后一定有着某种他认识不到的真理。他想绕到竹林背后去看看，但随即打消了这个念头。他想着午饭，随即产生了罪恶感。他在风中装出摇曳的样子，装出正在思考的样子。但竹子并不思考。芒鞋刺脚。衣服破洞。冷。秋天怎么会有蚊子呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  模仿作文大神风格的第五版：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  他双臂在身后紧握，微微昂着头站着，死死地盯着摇曳的竹林。似乎是簌簌的竹叶使他微微眯起眼来，看向竹林更深的暗处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  啊。我中毒了。不说了我写作文去了。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://thirtiseven.github.io/2015/10/25/%E6%88%8F%E5%89%A7%E5%90%8E%E6%91%87%E7%BC%96%E7%A8%8B/</guid>
            <title>戏剧、后摇和编程语言</title>
            <link>http://thirtiseven.github.io/2015/10/25/%E6%88%8F%E5%89%A7%E5%90%8E%E6%91%87%E7%BC%96%E7%A8%8B/</link>
            <category>随笔</category>
            <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 17:16:18 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;  有些事情，对于初学者非常不友好，但是一旦入门，豁然开朗，例如跳绳，骑自行车，吉他的大横按；还有些事情，第一眼不会喜欢，做久了之后便觉得很舒服，例如我这几个月的一些新爱好：听后摇，读戏剧，以及写代码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  休学之前，我就跟着橘子的lofter听了这么几首后摇，我当时的感觉是：不好听。再之前，我在上海听Explosions in the Sky的现场，我觉得耳朵受到了伤害，但是同行的人曰：哇，天空大爆炸耶！再再之前，我固执地以为Joy Division是世界上最好的后摇乐队。这大概是我之前听后摇的全部故事。 &lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  休学之后，我自己在家里玩我那个杂牌小综合效果器，把里面的各种功能玩儿明白了。我发现加个超长的延时，或者用录音先录几小节（瞎弹的）riff，然后再自己（瞎）即兴一下，然后突然开失真刷和弦，就是我印象中后摇的感觉。那时我觉得我特别牛逼，我学不上了去组个后摇乐队到处浪吧（并不会）。在这种自我的激励之下，我正经地搞了几首后摇去听。听了发现还有一点感觉——其实是喜欢一些歌的名字，于是就灌到手机里去图书馆的路上听。听了这么几个月，爱上是仍然没爱上，但感觉已经十分亲切。（但是听巴赫就不会有这种效果，我生病的一开始，挂水，天天逼着自己听巴赫，现在听他的平均律还是一点儿感觉都没有，我很苦恼。跑个题。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  之前想听后摇的时候，到网上去找一些后摇的资料，看了一大堆玄学：内心孤独的人听后摇啊，性冷淡气质的人听后摇啊，等等，现在忘记了。于是我对这个流派印象不太好。现在我也不算是熟悉后摇，多少说一说粗浅的感受吧。首先一点，我感觉后摇是虚无的。那些虚无的声音就带来一种倾向，一种对什么东西的召唤。很多歌中后段的爆发，就是对这种虚无的填补，或者说，对一些消极的东西的发泄。对我来说后摇是这样的：那些消极的东西，他们确实存在，那些爆发，我们不知道是什么时候，或者说，那些爆发总是发生在我们最不能预料的时刻。然后，在吉他（抑或是钢琴）不断重复的乐句之间，有细微的差别。而正是这种细微的差别吸引着我们把注意力集中在音乐上。这是后摇区别于轻音乐的一点。穆旦有诗：相同和相同溶为倦怠，在差别间又凝固着陌生。这句话我多多少少能够理解了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  下面说戏剧。在最近小规模看了几本戏剧之前，我对戏剧的了解为莎翁的《哈姆雷特》和易卜生的《群鬼》《玩偶之家》。没了。以前我常常痛心，我的同龄人们，从来不读现代的诗歌，因为他们不知道。但是如今我发现，在几个月之前，我完全没有意识到，戏剧是一种重要的文学题材，这种题材下，有一大坨伟大的文学作品。以前，听说村上在早稻田学的是戏剧，我很疑惑，干嘛学戏剧？现在想想，当初真是幼稚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  最近，读了美国的那几个戏剧家：阿瑟米勒，奥尼尔（读不下去），阿尔比，还有怀尔德。以前喜欢的几个作家的戏剧作品：桑塔格的《床上的爱丽丝》，阿婆的《捕鼠器》。哦，还有皮兰德娄。是，不多。但是感觉文学对我打开了一扇新的大门。那些只有戏剧中才会出现的手法和那些戏剧性的语言和冲突，皮兰德娄和怀尔德对角色和舞台惊人的使用，都使我激动不已。长期以来，我对戏剧有偏见，以为戏剧就是那几个老古董在写的，过时了的东西，以为戏剧就是莎士比亚和易卜生，这让我觉得很难过。当然，这得怪我，不能怪我的语文教育。我的语文教育除了让我拿分，没给我什么帮助。总之，我发现戏剧也可以很现代，在《六个寻找剧作家的角色》中，『虚构的人物』走向现实中的剧院，或者是『剧院』成了虚构的一部分。在《我们的小镇》中，大规模马马虎虎的象征取代了繁复的布景，而这反而让戏剧更加真实，剧场经理和不断穿梭的时间与场景，反而让观众可以更加关注戏剧本身。而在《山羊》中，人的异化，怪异的性癖好，人在荒诞的场景中的表现，同样也成了戏剧的主题。这的确是一种独特的艺术形式，而我（多多少少）可以欣赏它了，这让我很高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  最后，是编程。大概是今年五月的时候，我花了一个月的时间把小骆驼书《Learning Perl》学了一遍，习题基本上做了，你可以点击&lt;a href=&#34;https://github.com/thirtiseven/PerlLearningT.S.&#34;&gt;这里&lt;/a&gt;来看我在Github上的习题答案集。然后，六月七月八月的时候，我看完了K&amp;amp;R，看了半本《数据结构与算法分析》。后来天天去图书馆，程序就疏于去编了。后来，九月十月的时候，我去考了全国和江苏的二级C语言，现在还不知道能不能过。我觉得至少要挂一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  然后，来说说感受。我非常喜欢perl，但是显然，把perl当作第一语言是很差的。它非常随意，怎么写都对，近乎write-only，高度集成了正则表达式，看起来有如天书。但是另一个好处是，写起来很爽，而你只需要（非常痛苦地）学一遍。某普渡学神很讨厌perl，他是个写C#的人。我很能理解：已经2015年了，现在谁还写perl啊。但是我就是喜欢。学会了perl让我感觉像一个走火入魔的黑魔法师，而且还是那种法术很烂，但是特别下的去手的黑魔法师。真好玩儿。学习perl让我萌生了以后去搞自然语言处理的念头。虽然这两者关系好像并不是很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  C语言你知道的，我没办法评价他，或者说，C语言是我评价其他语言的基础，唯独不能评价它。比如，perl就是一个更加含糊，更加简洁，弱类型，集成了正则表达式的C。我只是想吐槽一下我朝的C语言教育。现在，大部分学校还在用VC++6.0教C语言，这是考试制度的问题。但是大多数学校还在用谭浩强！我要是二级没过，大一还得学一遍谭浩强+VC6.0的话。。。我选择狗带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  好了就这样，截取了我八个月暑假生活的一点点写一下。明天就要上学了，心情有点小激动，就是感觉没空写博客了，遂作文以记之。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://thirtiseven.github.io/2015/09/28/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%87%A0%E7%A7%8D%E5%93%81%E8%B4%A8/</guid>
            <title>关于几种品质</title>
            <link>http://thirtiseven.github.io/2015/09/28/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%87%A0%E7%A7%8D%E5%93%81%E8%B4%A8/</link>
            <category>随笔</category>
            <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 10:05:59 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;  家父是个基督徒。作为一个年轻而虚无的不可知论者，昨天我冒着与教徒圣战的风险和他聊了聊诚实的问题，结果一聊就偏了，最后我们讨论了品质这个词语的意思，然后什么结论也没有得出来。他一直在扯基督教，我一直在扯语言，聊得十分爽。于是我写这篇文章以记之。目的是重新整理一下思路 ，兼以展示我们平时聊天的水平（捂脸）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  首先我们观察到这样一个现象：在《圣经》中，提到的要求大致可以分为两种，即“如何对待他人”和“如何对待神”。前面一种，比方说要爱你的邻人，要给别人另一边脸去打等等许多，后一种，说的是要追随上帝，无条件的相信他，不要追求钱财而去侍奉神，等等。前者大致形成了一种尘世间的道德体系，他们可以归纳成一些美好的&lt;strong&gt;品质&lt;/strong&gt;。但很奇怪的一点是，整本圣经提到了多处大意是“你要对神诚实”的句子，但没有一处要求我们对别人也要诚实。诚实并没有被归为某种道德品质，而是被归为对神的态度。于是问题来了：对于圣经的作者来说，诚实到底意味着什么？&lt;br /&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
  第一种可能：我们对神应该百分百诚实，而对于别人，偶尔说谎是无可厚非的；第二种可能是，圣经的作者们认为，诚实并不能被归结为一种品质，而是一种蕴含着谈话技巧中的东西。第一种可能有点儿傻，我们先放到一边。第二种可能是什么意思？意思是诚实是一种附丽于交流中的东西（或者不如说是依附于其他品质的东西）。如果你是一个符合基督教精神的人，你自然对人是该诚实诚实该说谎说谎。圣经中之所以强调诚实，它的意思是对待神要有一种不同的&lt;strong&gt;策略&lt;/strong&gt;，对别人，你可以有所隐瞒，对坏人，你可以说谎，但是对神，你要无所隐瞒，即诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  关于“诚实”这个词语的使用，在不同的语境他们的意思会有不同。比如，当我说：“三七是一个诚实的人。”和“三七对他（并不存在）的女朋友很诚实”的时候，我们说的“诚实”是一个东西么？显然不是。我们先来看第一句话：什么是诚实的人？是说“在大多数特定的情况下诚实”，还是“（概率上说）极少说谎”，还是“在任何情况下都只说真话。”我觉得，这三种情况都可以称作为诚实。那么问题来了：诚实仍然是一种内心的品质么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  我们用善良作比较。我们说“三七是一个善良的人”的时候，我们的意思是三七&lt;strong&gt;始终&lt;/strong&gt;是一个善良的人。当三七遇到坏人的时候，他并不会表现的很邪恶。甚至，就算三七表现的很邪恶，这种邪恶的&lt;strong&gt;表现&lt;/strong&gt;恰恰印证了他的这种善良。再进一步说，我们常常会看到这样的描述：虽然这个人是一个杀手/恶棍/疯子，但是他有一颗善良的心。但是我们不能这么说：虽然他常常说谎，但是他有一颗诚实的心。这样的说法是可笑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  因此我们大概接近了讨论的重点。我们要讨论的是品质的本质是什么。一种品质，是否可以独立于社会存在？还是说，品质只是一种社会活动的产物？比方说，我们虚构一个假人，就叫他王二吧。我们再换一种品质，就说孝顺吧。王二是个普通人，他打心底里厌恶他的父母，但是为了分到更多的遗产，王二每周去看他的父母，回家帮他们做事，买礼物给他们，不时带他们出去玩儿。 这时我们说王二一副&lt;strong&gt;看上去很孝顺的样子&lt;/strong&gt;。但我们不会说他&lt;strong&gt;真的&lt;/strong&gt;孝顺。因为一个孝顺的人不会同时是伪善的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  我的问题是：这个伪善的王二，我们为什么说他是不孝的？因为他的这种示好不是发自内心的。那么从这种意义上说，孝顺就是一种品质。而如果另一个王二非常爱父母，但是他好吃懒做，没有对父母有任何爱的&lt;strong&gt;表达&lt;/strong&gt;，那么他也是不孝的。这时，孝顺就成为了一种社会意义上的&lt;strong&gt;爱的表达&lt;/strong&gt;。所以这个事情很简单了，当我们说“孝顺”的时候，我们说的是一个二元的概念：对父母的爱，以及这种爱的表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  我们再继续举例。王二是个恶棍，但他对父母很好。我们也不会说他是孝顺的。因为王二使他的父母蒙羞。孝顺的人应当让父母高兴。王二是个恶棍，他父母也是恶棍，王二作恶他父母高兴，王二同时对父母很好。我们说王二是孝顺的。这是因为在他所处的家庭中，“恶”是一件好事。但是在这种社会条件改变的时候，孝顺并没有因此改变。孝顺是一个有具体含义的东西，那就是发自内心的对父母好。现代父母体会到的（相比来说）轻松和自由，与古代《二十四孝》中描述的种种变态行为，只是社会的变化而已，这种&lt;strong&gt;品质&lt;/strong&gt;的内核并没有随之改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  那么我们再说回善良。当一个人，叫他王麻子。王麻子是一个修道士，他整天躲在深山里面。我们知道他是善良的么？我们不知道。所以善良是一种社会化的品质。没有社会，没有比较，那就没有善良。或者，弱一点，我们可以说：王麻子可能是善良的，但是他无从证明。诚实也是这样。王麻子不和人说话，但他可能是诚实的，只是我们无从证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  有这种无从证明的可能性，意味着这些品质首先是&lt;strong&gt;存在&lt;/strong&gt;的。从一个永恒的角度上看，也许有一天，孝顺作为一种行为会消失，但我们对父母的爱不会消失，只是我们无从证明而已。善良作为一种与邪恶相对的标准会消失，但我们的心没有变化，只是这个&lt;strong&gt;词语&lt;/strong&gt;失去了意义而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  但是至少，这些品质的存在，让我感觉世界很美好。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://thirtiseven.github.io/2015/06/17/%E6%97%A0%E5%85%B3%E7%B4%A7%E8%A6%81/</guid>
            <title>无关紧要</title>
            <link>http://thirtiseven.github.io/2015/06/17/%E6%97%A0%E5%85%B3%E7%B4%A7%E8%A6%81/</link>
            <category>随笔</category>
            <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 19:34:38 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;  永远不要禁止什么东西，因为你禁止不了。要用更为重要的事情取代它。无关紧要的东西自然不会去做，无关紧要的事情自然会被忘记。把人生当做一场排序而把自己当做一个笨拙的队列。&lt;br /&gt;
  这是我处理无聊与忙碌的一个小小技巧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  我有很多不成文的规矩，那些无关紧要的麻烦总是被纳入在这个体系之内。只有我真正热爱的才能打破它。而我也常常莫名其妙地爱上那些打破我规则的人。 &lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  和许多以梦为马的诗人一样，我不得不和烈士和小丑走在同一道路上。这是海子无聊的牢骚。我并不介意。因为从本质上说诗人是介于烈士与小丑之间的&lt;strong&gt;什么&lt;/strong&gt;。但再没什么人比诗人更无所谓事情的本质了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  我觉得我还是不应该搞艺术。我没有天分，没有行动力，没有对自我的中肯的评价。我宁愿当一个非常优秀的读者。这个时代无关紧要的作者太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  有梦想的人真的很多。落魄不得志的人真的很多。苦苦挣扎的人真的很多。一生没有遇到一个机会的人真的很多。但我还是会尽量单纯地追求梦想。我视它为一种艺术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  常常为真实的人在文学世界中找到固定的位置。因此走到街上，我看到形形色色的人时，心里总是很普鲁斯特。可是普鲁斯特从不出门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  从来不善于和别人比较。幸而事到如今，我和大多数人都在做不同的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  有时候，我和你在做一样的事情。是的。&lt;br /&gt;
  但你这么做是生活所迫。而我这么做是&lt;strong&gt;我的选择&lt;/strong&gt;。&lt;br /&gt;
  弱者会这样虚无地安慰自己，而强者什么都不说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  羡慕一个可以把自己比作那个最坚强的15岁少年的人。年龄大概只是一种时间的参考。我猜钟是这个房间里最不懂得时间的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  我大概还不理解什么是爱。但我或许拥有这种能力。理解也许是无关紧要的吧。但至少理解是十分有趣的。&lt;br /&gt;
  我真的需要更多的生活而不是一天的不断重复。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://thirtiseven.github.io/2015/05/17/%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%89%E4%B8%AA%E8%AE%B0%E5%BF%86/</guid>
            <title>关于高三九班的最后记忆</title>
            <link>http://thirtiseven.github.io/2015/05/17/%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%89%E4%B8%AA%E8%AE%B0%E5%BF%86/</link>
            <category>随笔</category>
            <pubDate>Sun, 17 May 2015 21:36:09 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;  关于高三九班的倒数第三个记忆，是在龙王桥东路上，张钱鑫等我去体检。我们一起去找小胖子。小胖子家楼下没有人，我们一起去招办。他把他没做完的物理作业放在书包里，我把我没做完的化学作业留在家里。到了那边，我问每一个人为什么他们带了书包。小胖子一个人骑车来，我假装没看见，转而和沈超聊天。&lt;br /&gt;
  我至今没有做完那张化学卷子，因为没有对手可供竞争，没有组长来收取，没有老师评讲试卷，也没有台下昏昏欲睡的同学强忍着哈欠。&lt;br /&gt;
  不，那些都是有的。少的只是我而已。 &lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  关于高三九班的倒数第二个记忆，是在市招办的门口，我们刚刚体检完。我一个人去拿车，刻意慢慢慢慢走出门。看到唐悦推着她的自行车走到外面。我心血来潮对她笑了一下，她也放下高冷学霸的身段回以微笑。&lt;br /&gt;
  回去的路上，我想如果这是我对你们的最后一个回忆，这样也不错。&lt;br /&gt;
  那之后，我再也没有见过班里的女生，记忆逐渐消失，空闲的时候有时在书桌前一个个想她们的名字，数到九个，然后再减去一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  关于高三九班的最后一个记忆，是在崇文的楼梯口。班里上晚上第一节课的一群人和孤零零一个人去上第二节课的三七偶然遇见。我像平时一样点了个头，他们也用各自惯常的打招呼方式问候我。&lt;br /&gt;
  我觉得仿佛，他们太过适应我属于这个集体，也仿佛，他们已然适应了没有我的生活。走在后面的V扑上来，一路被我裹挟到电梯口，我猜他并没有适应，也许无论哪一种都没有适应。&lt;br /&gt;
  不过，那时我一点也不需要一次别离。而现在就更不需要了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thu May 17&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://thirtiseven.github.io/2015/03/16/%E7%A9%BA%E6%B0%94%E4%BA%8C%E5%8D%81%E8%A1%8C/</guid>
            <title>空气二十行</title>
            <link>http://thirtiseven.github.io/2015/03/16/%E7%A9%BA%E6%B0%94%E4%BA%8C%E5%8D%81%E8%A1%8C/</link>
            <category>随笔</category>
            <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 20:53:05 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;上午，我去体检 去的路上 我感到了空气的存在 并为它欣喜 世界上的确有许多 美好而不易发现的事物&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后 我可能得了肺结核 回来的路上 我看着这街上的空气 不断地诅咒它 我看到了空气中的病菌与尘埃 和许许多多残酷的可能&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午 我去拍CT 去的路上 我感到空气是混沌 混沌在反复反复地翻滚 日头出来又落下 此外还有什么不是虚空呢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后 我不知所措地回到家 回来的路上 我无畏地穿过冰冷的空气 亦如命运窃笑着穿过我的身体 他该是一种 比我更为坚硬的东西&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015.3.16初稿 2015.3.17修改&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://thirtiseven.github.io/2015/02/22/%E8%AE%A4%E7%9C%9F%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid>
            <title>认真的生活</title>
            <link>http://thirtiseven.github.io/2015/02/22/%E8%AE%A4%E7%9C%9F%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
            <category>随笔</category>
            <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 12:22:59 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;蘭波有詩：沒有人在十七歲的時候認真。   回首過去，我所有那一點點的辛勞和耕耘，幾乎沒有一件是從頭到尾認認真真做完的。生活仿佛是一串爆竹，痛苦的燃燒，然後華麗的綻放，留下煙灰和碎紙。   我拼命的趕時間，用所謂『quick and dirty』的方式做事，讓自己在混混沉沉的倦怠和死線之前爆發出來的效率之間搖擺，抑或按部就班地完成安排、命令和指示，（基本上）按著時間表來行事。有時我為這感到某種無來由的自豪，感到某種智力、生活方式、甚至時間利用上的優越。&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;   就在幾天前吧，我的姐姐回到了這裡，她告訴我，她在復旦和倫敦政經的時候，見過了許許多多的努力的人和聰明的人，其中『最可怕的是聰明的人開始努力。』我之前（在昏昏沉沉的狀態下）讀過不少如是雞湯，但這一句話對我造成了某種內在的突變。人應當認真的生活，這並非是一句空談。   我想起了朋友K，他在所有人眼中就是這樣一個認真的人，他認真的聽所有人講話，從中吸取有益的東西；認真地打籃球，毫不張揚卻獲得最高的數據，為人謙虛——幾乎到了膽怯的程度；不折不扣的完成老師給我們的所有的任務（這在男生中極為罕見）。我常常覺得，他沒有什麼長處，僅僅只是知道一步一步的走，而我卻明白自己清晰的目標和省力的途徑。有時，我也覺得『認真其實是人需要的唯一技巧』並為之慚愧。經常的，他收作業時發現我一張沒有寫名字的試卷，追過來嚴肅認真的說：『三七，你這張試卷沒寫名字啊。』仿佛在提醒，也仿佛在疑問：你過的究竟是怎樣一種生活呢？   於是我每每上交英語作業，就認真檢查是否寫了名字，以此來逃避我心中對於此不留情的詰問。也因為我一直欣賞他，但就是無法做到那樣，我感覺那是一種很累的生活。生活是什麼呢？生活就是試圖穿越遼闊的曠野。我和K如同兩隻賽跑的龜兔，不斷前進，有時休息，一遍遍估算彼此的距離和睡覺的時間，直至彼此不見蹤影。   又想到穆旦的《冥想》：『這才知道我的全部努力/不過完成了簡單的生活』這才驚覺我連普通的生活都沒有做到。也許，黨我重新發現我的生活，卻發現認真是唯一的選擇。杜威說：教育是生活的過程，而不是未來生活的準備。這樣追逐而勞累，在人生的路途上隱忍而浪費時間，到頭來會不會全部落空呢。我想，以後當我回首往事，感概更多的或許是有一天我突然變得認真了，從而帶來了許許多多好的結果。我並不想這麼回憶：我當年運用各種學習的另類技巧，和我自身固有的運氣和靈感，混進了這麼一所好大學。這樣的想法即便不是癡人說夢，也絕非值得自豪。   生活是什麼呢？生活就是不斷打磨『現在』，為時間附著意義和價值。從這種意義上來說，認真並不是某種技巧，甚至不是一種生活方式，而恰恰是是生活自身。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://thirtiseven.github.io/2015/02/07/%E5%90%83%E9%B1%BC%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%A1%8C/</guid>
            <title>吃鱼十五行</title>
            <link>http://thirtiseven.github.io/2015/02/07/%E5%90%83%E9%B1%BC%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%A1%8C/</link>
            <category>随笔</category>
            <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 12:31:30 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;鱼啊，鱼啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喝了你的汤&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;却把你的身体在碗里遗弃&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鱼汤漂白了我的心肠&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你却收集那致命的毒气&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鱼啊，鱼啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的刺戳进了我的咽喉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尝到痛苦、鲜美和血的温暖&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这根尖利而无辜的鱼刺&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它哽住的应当是这个可憎时代的喉管&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鱼啊，鱼啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的头被我扔下&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我单单吃掉你的眼睛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我同时也吃下自己的那一双——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从此我便重新拥有了视力&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://thirtiseven.github.io/2014/12/18/%E6%99%AE%E9%B2%81%E6%96%AF%E7%89%B9%E9%97%AE%E5%8D%B7/</guid>
            <title>普鲁斯特问卷</title>
            <link>http://thirtiseven.github.io/2014/12/18/%E6%99%AE%E9%B2%81%E6%96%AF%E7%89%B9%E9%97%AE%E5%8D%B7/</link>
            <category>随笔</category>
            <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 12:24:41 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;1.你认为最完美的快乐是怎样的？ 孤獨。 2.你最希望拥有哪种才华？ 準確表達自己。 3.你最恐惧的是什么？ 恐懼本身。 4.你目前的心境怎样？ 憂鬱。&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.还在世的人中你最钦佩的是谁？ 李慶民。 6.你认为自己最伟大的成就是什么？ 讀過不少很好的書。 7.你自己的哪个特点让你最觉得痛恨？ 虛偽。 8.你最喜欢的旅行是哪一次？ 2013，7 台灣 9.你最痛恨别人的什么特点？ 奉承。 10.你最珍惜的财产是什么？ 年輕。 11.你最奢侈的是什么？ 有大把自由時間可供浪費。 12.你认为程度最浅的痛苦是什么？ 懶散。 13.你认为哪种美德是被过高的评估的？ 孝順。 14.你最喜欢的职业是什么？ 詩人。 15.你对自己的外表哪一点不满意？ 頭大（。。。） 16.你最后悔的事情是什么？ 初中沒有努力生活。 17.还在世的人中你最鄙视的是谁？ 蛤？ 18.你最喜欢男性身上的什么品质？ 安靜。 19.你使用过的最多的单词或者是词语是什么？ 唉 20.你最喜欢女性身上的什么品质？ 理解力 21.你最伤痛的事是什么？ 小時候在江邊不慎滑倒撞出一個包（。。。） 22.你最看重朋友的什么特点？ 理解力 23.你这一生中最爱的人或东西是什么？ 書？ 24.你希望以什么样的方式死去？ 交通事故。 25.何时何地让你感觉到最快乐？ 此時此地。 26.如果你可以改变你的家庭一件事，那会是什么？ 換一個（？） 27.如果你能选择的话，你希望让什么重现？ 海倫（逃 28.你的座右铭是什么？ 暫無 29.你喜欢在哪儿生活？ 這取決於經驗，不是嗎 30.你认为现实中的幸福是怎样的？ 活著。 31.哪一种错误你觉得是最可以被纵容的？ 愛上錯誤的人。 32.虚构人物中你认为谁是英雄？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33.你最欣赏的历史人物？ 34.现实中最欣赏的女性是谁？ 35.你欣赏的小说中的女主角是谁？ 36.你最希望拥有的？ 37.你最希望成为谁那样的人？ 38.你最显著的特质是什么？ 39.你最想成为什么？ 40.你天性中的缺点是什么？ 41.你最想在哪个国家生活？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42.你欣赏的小说中的男主角是谁？ 43.你最珍惜的东西是什么？ 44.觉得自己最有底气最自豪的能力？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45.你身上有没有典型的你的星座特征？ 有 46.什么是你最不喜欢的？ 饒舌的理髮匠&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
